---
layout: default
main_title: Fluentdソリューション
sub_title: クリアコードの企業向けサポート
type: service
---

クリアコードでは、Fluentd活用の企画段階から運用段階までトータルに支援します。

## クリアコードならではの強み

### 国内外の大手企業に対する多数の支援実績

日本国内においては流通、航空会社、官公庁、通信事業者など多数のお客様への支援実績があり、
数十台から数万台まで様々な規模でのFluentd運用に携わっています。
また、海外企業への支援実績もあり、英語でのサポートにも対応しています。

### Fluentd開発コミュニティで活躍するエンジニアが複数在籍

Fluentd開発コミュニティには様々な国や企業のエンジニアが存在します。
その中で、クリアコードのエンジニアはFluentd本体の開発、主要なプラグインのメンテナンス、パッケージのリリースなど
中心的な役割を果たしています。
クリアコードのFluentdソリューションは、コミュニティで活躍する経験豊富なエンジニアが提供します。

### お客様のニーズをコミュニティにフィードバックし、Fluentdの品質向上や高機能化を実現

たとえばFluentdに不具合が見つかった場合、問題を回避する一時的な対応を行うだけでなく、Fluentd本体にフィードバックし、
Fluentd本体としての問題解決を図ります。Fluentdの開発コミュニティで活動するクリアコードだからこそ実現可能な対応です。

同様に機能追加に関しても、Fluentd本体として有効と判断できれば、積極的にフィードバックします。

独自のパッチを当ててしまうと、その後の管理が複雑になったり、バージョンアップが難しくなったりしてしまいがちですが、
これによりそういった心配なく安心して長期的にご利用いただけます。

## ソリューション一覧

### Fluentd提案支援

データ収集にFluentdの活用を検討されるお客様に対して、専門エンジニアが支援します。

Fluentdに関する技術情報の提供、設計支援を行います。

### Fluentd構築支援

様々な規模でのFluentd活用を支援してきた実績を活かして、専門エンジニアが構築の支援を行います。

最適な構成、プラグインの検討、チューニングに対応します。
またFluentdプラグインの機能拡張や新規開発も行います。

### Fluentdバージョンアップ支援

Fluentdはコミュニティから定期的にリリースされ、不具合や脆弱性への対応、品質の向上、機能追加が図られています。

運用中のFluentdのバージョンが固定化され、最新版のメリットを享受できていないお客様に対して、バージョンアップの支援を行います。

### Fluentdサポート

メールベースでの技術サポートです。

* Fluentdの仕様に関するお問い合わせ対応
* 障害発生時の原因調査（ログ調査だけでなくソースコードレベルの調査にも対応）
* 障害を回避するためのパッチの提供や設定/チューニングのアドバイス

Fluentd以外のオープンソースソフトウェアもサポート対象に含めることが可能です。

### Fluentd最新情報通知サービス

Fluentdに関する最新の技術情報をプッシュ型で提供します。

* お客様がご利用のバージョンのFluentdやプラグインに関する不具合、脆弱性情報
* Fluentdのリリース情報（リリースノートからお客様環境に影響があるものをピックアップします。）

不具合や脆弱性への対応、バージョンアップの支援はFluentdサポート等で対応します。

## サービスに関する問い合わせ

サービスに関するお問い合わせは、こちらの [お問い合わせフォーム](../contact/) からご連絡ください。
